@inproceedings{Mothe-Ny-Hoavy-Ignace-Randrianarivony:RECITAL:2018,
    author = "Mothe,Josiane and Ny Hoavy,Nomena and Ignace Randrianarivony,Mamitiana",
    title = "Classification multi-label \`{a} grande dimension pour la d\'{e}tection de concepts m\'{e}dicaux",
    booktitle = "Actes de la Conf\'{e}rence TALN - Volume 2 - D\'{e}monstrations, articles des Rencontres Jeunes Chercheurs, ateliers DeFT",
    month = "5",
    year = "2018",
    address = "Rennes, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "175-184",
    note = "Large multi-label classification for medical concepts detection",
    abstract = "Dans ce papier, nous pr\'{e}sentons une m\'{e}thode pour associer de fa\c{c}on automatique des concepts \`{a} des images. Nous nous focalisons plus particuli\`{e}rement sur des images m\'{e}dicales \`{a} annoter avec des concepts UMLS. Nous avons d\'{e}velopp\'{e} deux mod\`{e}les de transfert d'apprentissage \`{a} partir des r\'{e}seaux CNN VGG19 et ResNet50 . Nous avons utilis\'{e} des mod\`{e}les avec des techniques simples et que nous avons optimis\'{e}s pour l'apprentissage. Les r\'{e}sultats que nous avons obtenus en utilisant les donn\'{e}es de la t\^{a}che ImageCLEF 2017 sont encourageants et comparables \`{a} ceux des autres participants.",
    keywords = "Recherche d'information, annotation d'images, indexation d'images, r\'{e}seaux de neurones profonds, CNN, transfert d'apprentissage, ImageCLEF.",
    url = "https://talnarchives.atala.org/RECITAL/RECITAL-2018/22.pdf"
}
